【凶鈴契約】討論區

見無人出post講下

剛入場睇完
前段節奏較慢
驚嚇位大多係行野

中段由個老野交代故事背景
開始黎料劇情有張力
尾段個twist位做得幾好
有種被fake到嘅感覺

出credit個幕都幾懶高章
唔係人人易明可圈可點
可能就係想開放式結局
睇得出個導演好大膽
呢種結局適合Director Cut用多
正式上映版通常適合用D較易明嘅結局

由於阿媽個D化妝太多恐佈片都係咁化
所以嚇唔到我幾多
但如少入場睇恐佈片嘅觀眾
可能會恐佈效果好少少

四姐弟堆演員選角同互動唔錯

當入場睇個扭故事唔錯嘅恐佈片都ok嘅
呢套戲個優點係劇本
唔係恐佈位
好多恐佈片掛住整到懶恐佈
忽略左先搞好個劇本
但故事唔夠好觀眾點代入到

我比7.5/10
缺點係
驚嚇位水準好參差
講個阿媽死之前嘅故事節奏太慢

無知一問
片中紅色一粒粒扔落地個D係乜野？

冇咩人睇咁

今日睇左
劇情唔係好合理
但後面劇情估佢唔到
算有驚喜
還可以啦

廢片一套
臨尾變左walking dead
樣樣野都冇交待

啱啱睇完午夜場
成場得我同條女 仲有另一對情侶
搞到特別恐怖

我覺套野啲恐怖氣氛做得好好
成場都幾恐怖 可以一直保持個氣氛
但係最尾啲野交代得唔係咁好
佢老豆究竟對佢老母咩野唔住
啲紅色嘅種子又係咩一回事
片尾見到罐種子 感覺似收集啲種子
但係片中又灑走左啲種子
究竟佢播種定收集種子
啲種子有咩用意
點解要佢地唔好再搬走
遲啲又要向佢地落手？ 但唔係已經帶走左最後一個細路啦咩
同埋我覺得可以拍埋個小學同學點樣走甩出返黎

有好多疑問
但都覺好好睇

同埋想問下樓主最尾個到有咩特別
睇唔明

好多野已畫公仔畫出腸
最主要只係無交代跳舞男女係乜人

播種指撒旦種仔計劃
應該係撒旦教男教徒搞大想生B嘅女人個肚
最後個B到7歲時就扔種子落地
牧羊人會出現收割個B會變成撒旦個仔
牧羊人應該就係個B親生阿媽條屍
成堆死屍都黎可能幫牧羊人手

唔好再搬走
可能想等個三姐弟日後生B再收割撒旦仔
因為三人極可能
都係撒旦教男教徒搞大佢阿媽個肚生出黎
再生下一代都係撒旦子孫

以下有唔少劇透未睇套戲就唔好睇

如上面巴打講結尾的確有點似Walking Dead
但都算好多野都有交代過
前段未入正題時節奏太慢
後面扭劇情入正題時就講得太快
後段比較難吸收得切

Anyway個劇本都算玩得較大膽
我一直以為個三弟先被邪靈入侵
原來個四弟先係撒旦之子
三弟被操控時可能係比個阿婆操控
個阿婆多次想殺左個四孫
包括捉佢落井
試過上三孫身係床手語講想殺你同拎刀
因為阿婆已知四孫7歲生日時就係撒旦嘅仔

個阿婆呢類表面上殺家人
實際上係幫家人嘅角色
我以前睇過其他恐佈片都見過
但就唔記得係邊套片了
最後真係估唔到連個四孫都隱藏左咁耐身份
呢個係成個劇本最高明嘅設計
絕對係編劇嘅功勞

至於有人問
佢老豆究竟對佢老母咩野唔住

我估
因為我記得老豆係房同老婆講過
「可憐班子女」咁嘅說話
應該係老豆口講想個老婆早死或自盡
等D子女唔駛照顧佢咁慘

四個子女應該唔係個老豆親生子女

講真有個老婆或阿媽成日似撞鬼或鬼上身
做家人認真好難頂到
一開頭阿媽搖鈴
老豆、個女、三弟都唔太想上去阿媽房
已經睇到班家人已慢慢唔夠愛個阿媽
所以個阿媽生前同死後可能更易被邪靈上身
或變成厲鬼
又或者當初阿媽求撒旦教助生B
就注定會被邪靈上身或見到邪靈

套戲睇到中途我有過另一個想法
以為成個撒旦教都係人為扮鬼怪野嚇人
可能只係拐子敗賣或做奴隸
但睇到後尾又唔似係
好多畫面都好超現實唔似人為扮出黎靠嚇

以前睇過套戲叫邪靈誘罪
就係類似講用謠言製造邪教形成集體恐慌

唔係全部仔女都一定係個老母同男徒生架咩
全部仔女都隔七年 因為老母唔忍心交個仔女 所以就再生多個推延交仔嘅時間咩

我理解係全部都係撒旦之子 不過淨係最後一個要交出去

點解無咩人討論...
其實真係幾好睇

哇 直頭十分啦 樓主識唔識

可能因為我入場睇過唔少驚嚇片
主要係驚嚇位大部份都嚇唔到我先扣分
純計故事我可比高分D

係香港印尼片相對難hit

我反而平時好少睇鬼片嚇親 反而呢套野多位驚
所以覺得好正
可能因為我睇午夜場 成間戲院計埋我得四個人...

但呢套堅抽正
好野一定會紅

恐怖就麻麻
但係劇本唔錯
有笑位好笑過棟篤特工
演員都唔錯

全院笑到傻

睇完你解讀先豁然開朗晒
之前一路唔明邪靈點解要殺四弟又話佢係自己友
如果話係阿嫲殺就明晒 但成套戲都無講要腦補
最尾阿嫲朋友點解無事又無解釋

有講架
個大女咪講左
阿嫲剩係搞四弟無搞其他人囉

個阿嫲遺信係搵救兵
擺明係愛子孫
佢可能寫遺信前就想到
或死後先知道
個四孫將會係撒旦個仔
又或者佢死都係撒旦教嘅人搞出黎

個三弟似被控制過
個四弟就被吸走時有一段時間唔想救四弟
最後又有救
咪就係被阿嫲上身囉
最後可能阿嫲離開佢身體
所以三弟自然想救四弟

成套戲對阿嫲、三弟、四弟嘅鋪排都算幾巧妙
至少成功引導錯過我對佢地嘅睇法

套戲高在前半段拍到似一般鬼屋片
後半段原來慢慢扭橋扭得好巧妙
最後意料之外唔係乜野鬼怪野
係個故事真相

好悶 係得個細仔第一次開聲講野同笑先有少少心寒

女主角好正

大波

印尼妹嚟講算高質

我覺得佢有D似簡慕華